研究：受教育會算計 學歷越高越會說謊

研究：受教育會算計 學歷越高越會說謊

新研究發現，受教育越多的人似乎越會說謊。中學沒念完的人誠實分數幾乎是有研究所學歷者的兩倍，理由之一是，受教育多的人可能較會算計說謊被拆穿的風險。

每日郵報（Daily Mail）報導，密德塞克斯大學（Middlesex University）研究人員進行相關研究，分析約6000人接受心理學家所做說謊測試的資料。

總的來說，男人說謊比女人多，年齡沒影響，教育程度則有顯著影響，研究生誠實比率最低，其次是大學生，再來是受過職業訓練的人，然後是中學畢業的人，連中學都沒讀完的人誠實比率最高。

值得注意的是，在利他的善意謊言方面，各種教育程度沒有差別。

帶頭研究的卡帕拉羅（Valerio Capraro）博士說，說謊時要了解後果，這需要一些計算能力，這比較可能在受過教育的人身上找到。

網友留言說，「我們的政客99.9%都上過大學，還需要什麼證據？」還有網友說：「沒受教育的賊關牢裡，受過教育和聰明的賊變成銀行家、政客和官僚。」

成撚日做研究證明啲廢話

笑死

葛配煩偽造學歷 仲未被DQ嘅？

當有人問你咩人鍾意講大話時，你有咩理據支持你既言論係合理 ?

咁受教育的會計佬呢？

鳩溶都無大學畢業得中五
佢都識瞞住良心講大話啦

我都睇錯成 「受教育讀會計」

啱 所以呢類研究只係為我地用常理推斷出嚟嘅結論給予權威性